1883;03;31;Utrecht heeft een waterleiding. In Park Tivoli tapt burgemeester Boer het eerste glaasje.
1883;06;01;In het establissement Buitenlust aan de Maliebaan wordt de Nederlandse Velocipede Bond opgericht. Een jaar later hernoemen zij zich tot Algemene Nederlandse Wielrijders Bond (ANWB).
